（醫護界人士入黎幫幫小弟）

有個問題問下大家

小弟係公立醫院做完手術

我瞓個晚對面床個阿叔係咁咳又無戴口罩，

起身發現我個口罩又帶得衰淨係遮住咗個嘴

跟住起身個時有兩個護士行去對面個阿叔度
叫佢留痰驗野，話照到佢個肺有啲花，可能係肺癆

跟住我即刻驚到瀨屎，問嗰兩個護士我可唔可以驗
佢哋同我講話隔咁遠冇事，（大概2米距離）
同埋無咩特別唔會幫我驗。

然後同一日我就出左院了
依家食唔安瞓唔落，係咁查肺癆既野好驚呀

即刻好驚，依啲情況可以點做？

乖乖地食足藥無事

咁大鑊，可以去邊驗？

我都係住左晚姐

唔係咁黑仔掛做個手術中肺癆

就算真係咁黑仔 都未咁快病發

咁我依家會唔會驗到？

定係過（一段時間）先驗？

中左真係唔想傳染比其他人

希望千奇唔好中

你可以串返個護士tb係airbrone唔係droplet precautions

但係要佢sputum smear positive先係active Tb 會有高傳染性 所以佢一日未出result都唔會幫你驗

肺癆就算中左 你都未必會發病
十個中左 得一個左右會發病
如果你之後果幾個月 咳得好勁 又發燒 夜晚出冷汗 冇胃食嘢
到時咪去睇醫生 做返個test

咁我係咪應該打番醫院問下佢係唔係肺癆？

驚到我食唔安瞓唔落，疫情已經捱左咁耐

唔係咁樣整個肺癆比我呀嘛

我都有上網查過，
話抵抗力好會潛伏係身體等到有一日差就爆

我好驚唔知幾時傳左比身邊嘅人

無病發可唔可以驗到？

醫院應該唔會透露 多數情況 反而佢如果知個條友係smear positive 佢有責任搵返dh或者Micbio做contact tracing

係咪佢無打比我，代表我應該無事？

一間8張床，我係正個呀叔對面

對到正

真係好驚、仲要岩岩做完手術

唔想害左我身邊啲人

咁要sputum afb positive 其實好快知 呢d係高度傳柒
如果culture positive要等7個星期 呢d傳染力無咁高 （當然呢個世界無保証架啦）

巴打有冇咩建議比到我

等醫院電話？

（真係好驚）

推

咁佢地無食咪大鑊

但如果個呀叔真係肺癆
醫院會唔會通知我？

如果我唔好彩中，要我病要我辛苦

都唔想傳到比屋企人同身邊嘅人

食兩個星期藥都已經-99%傳染性
撚有手尾長

係咪早啲去驗好啲

放心就算中咗，服藥及自我隔離兩個禮拜，就唔會有傳染性了 !